沒投票權的香港人！杜汶澤錄45秒片：台灣你知道幸福嗎？

沒投票權的香港人！杜汶澤錄45秒片：台灣你知道幸福嗎？

2020/01/09 10:14:00

娛樂中心／綜合報導

後天就是2020總統大選，各候選人紛紛進入最後衝刺的狀態，日前總統蔡英文的支持者也幫她推出新的影片協助催票、競選，將台灣與香港的狀況進行對比，引發熱議。港星杜汶澤今也在臉書貼出一段45秒的影片，他在影片中表示自己是個沒有投票權的香港人，呼籲台灣民眾1月11日一定要記得去投票，守護得來不易的民主自由。

▲杜汶澤在臉書呼籲台灣民眾一定要記得去投票。（圖／翻攝自臉書）

杜汶澤今在臉書貼出一段45秒的影片，他寫道「親愛的台灣，你知道你幸福嗎？」，「民主，對於台灣人來說，能夠擁有是基本權利，就像空氣一樣。但對於香港人來說，就算是血流披面，民主，也是遙不可及」。影片搭配香港反送中運動的街頭實景，許多學生被港警打到頭破血流，令人怵目驚心。

杜汶澤在影片中沉痛呼籲民眾一定要記得去投票，守護得來不易的民主自由，「我是杜汶澤，一個沒有投票權的香港人，請大家珍惜自己的權利，1月11號，回家投票」，短短45秒的影片簡潔有力、震撼人心，成功引發網友討論。

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

湯德章歷史實境劇—2019年台南實境演出！